JAVA Adresar

Aplikacija je moj projekt iz predmeta Programiranje u JAVA-i.

Aplikacija treba bazu podataka, koristio sam MySQL ali mogu biti i druge baze. Uz projekt se nalazi i skripta za generiranje usera, tablica i nekih podataka za primjer koji su potpuno izmišljeni.
Prilikom pokretanja aplikacije otvara se glavni prozor koji se sastoji od izbornika i radnog prostora. U izbornicima su postavke te opcije za zaseban pregled gradova, zupanija i država. Radni prostor je dio u kojem su prikazani svi kontakti u tablici iz bazi. Postoje opcije brisanja, dodavanja novog kontakta i uređivanja postoječeg (dvoklik na red u tablici). Odabitom uređivanja ili dodavanja novog kontakta otvara se novi dialog za unos podataka o kontaktu. Sva polja dopuštaju unos osim polja za unos grada. Odabitom tog polja (tipka enter ili tipka poslje naziva grada) otara novi dialog u kojem su prikazani svi gradovi uneseni u bazu (isti dialog otvara se i odabirom opcije Gradovi u meniu Popis > Gradovi). U dialogu moguć je odabir grada ili unos novog koji opet ima polja za unos osim polja za zupanije koji je po istom principu napravljen kao i gradovi. Takoder drzave su po istom principu (nemogu se direktno upisati nego se moraju odabrati iz baze). U radnom prostoru postoji i tražilica u koju kada se upise pojam pritiskom na tipku enter prikazuje rezultate pretrage. Trazilica dopušta nedovršene rječi i pretražuje po imenu i prezimenu istovremeno. Ukoliko ne želite pretraživati ostaviti prazan unos i stisnuti enter.